駐港解放軍月薪$600起 有薪假最多69日

駐港解放軍軍營過往曾多次舉行公眾開放日，向公眾展示軍隊和裝備等。到港駐守，到底部隊可享有什麼福利呢？TOPick記者逐一解構：

1. 解放軍有何薪酬待遇？

據報導，駐港部隊的薪酬待遇是參照中央駐港機構工作人員制定，一般較內地部隊優厚。駐港部隊的薪金以港元支付，按不同軍階有不同薪酬，另駐港期間，每年可享45至69日帶薪假期，軍兵的家屬也可來港探親多達60日，不同軍階的月薪如下：

普通士兵：600元起
中尉軍官：5,600元
中校軍官：7,400元
三軍司令官：10,000元
2. 解放軍是否有特別膳食？

駐港部隊每日有40元膳食費，膳食採用「自助餐制」，讓來自不同省分的軍兵，可以選擇適合自己口味的食物。

3. 專用車牌

所有駐港解放軍車輛的車牌，均以「ZG」開首，取自駐港的普通話漢語拼音（Zhu Gang）的縮寫。駐港解放軍的車輛跟隨本港的車輛，採用右軚，而非內地的左軚。

4. 駐港解放軍高層是否有官邸？

駐港解放軍總司令官邸設於山頂白加道11號，美國駐港總領事官邸和政務司司長官邸同樣也設在白加道，三座獨立屋屬政府擁有，守衛森嚴。

5. 駐港解放軍軍費誰負責?

駐港部隊的費用由中央人民政府負擔，只有內地人可加入駐港解放軍，港人不可。而駐港部隊人員駐港前，須學習《基本法》和《駐軍法》，並需了解香港的社會情況等。根據《中華人民共和國香港特別行政區駐軍法》，駐港部隊額指責是防備和抵抗侵略。

月薪600蚊究竟係點生存
相反香港警犬最垃圾既散仔都24000

淨係識摺被 6舊水都比多左啦

包食包住，日日負責摺被
600差唔多啦

每個月收600蚊利是咋
又唔洗做

帳面600
檯底就

學師價

睇錯日薪

$600但拎正牌無限次來回走水貨 好搵過班散仔

星爺100人仔就可以收買唔洗打把。

啲兵唔係二世祖嚟架咩？免費做都得啦

車牌寫明係Zhu (豬) Gang (黑幫) ?

嘩,好高人工,我做我做

600日薪就話啫 月薪喎

仲話同我地打

共產黨貪哂佢地份人工，仲要同佢地賣左條命。

比夠一千你幫我打狗

係咪入去坐都多錢過佢

做文宣
掛banner係軍營外面
話俾佢地聽毅進仔都2皮幾開波
有無得諗

賣咩命，班友有撚野做咩

呢啲當完兵就有官做咖啦
喺香港又hea

一個散仔= 2.4個三軍司令官

打我工 我比夠1000

每人12k月薪，跳槽幫我地啦

唔準笑！解放軍好慘慘豬

50倍

仲識運奶粉

月薪600
可能有”bonus”/“捐款”呢

我睇錯做日薪

我比夠2000蚊一個
大家夾錢

習大大 月薪 先15000

解放軍見到班畜生
一定好妒忌
4x-5x倍人工

其實有冇可能叫臺北收編佢做正式國軍呢
一陣秘密收編完之後
三民主義統一中國呢……

真係600

以為打錯

解放軍係世界唯一一個 Housekeeping 勁過Peacekeeping 嘅軍隊

19 三軍司令先得嗰一皮嘢，
洗碗人工都高過佢地，
第日真係放解放軍肯燃定老羞成怒大大力打

香港差佬應該同祖國睇齊

諗起狗串記者人工低

老雞可以叫2次

屌連啲行咇狗都不如

我地買起佢算啦

所以話警察勁過解放軍好多
垃圾解放軍

仲要待遇係已經比內地部隊優厚

其實有

駐港解放軍總司令官邸設於山頂白加道11號

人地雖然收$600，但係人地仲有成個家族在鄉下，大陸人重視部族，唔可以有個人立義。

唔怪得成日話要出解放軍，平過班差佬咁多

起薪點$600。當兵為咩 老家都養唔到
去酒店做汁房好過啦 褶被技術咁好

我地炒一隻低級狗就可以換40隻低級解放軍。
炒一隻中高級狗可以換10隻三軍司令官

好易對付

老解入城滅黑警
月薪三萬就是你

真係好撚低賤

建議香港警察月薪與解放軍睇齊

69

唔好勉強

咁收買，解放軍好抵玩WO。。。

沒有國家 沒有你
小小錢也跟國家計
國家栽培你也不少

600比多咗

比600幫一次event

60K有100個專業摺披

我比夠$1000請返佢地幫我打9啲狗得唔得

以前有條記錄片...
啲軍人平時活動範圍只有軍營內 只有佢地臨返返上去最後一日先可以放監出黎市區shopping
然後就返去升官

返工為興趣

佢哋一退役有一大筆錢拎架，而且仲包保就業。

月薪600元起....做一日都唔止依個假啦

拎張單程證黎加入狗隊好過啦

唔得

潛在僱傭兵 ?

散仔邊有呢啲
最多咪淘寶代購
返老鄉個陣幫手帶多兩罐奶粉返去賺小費

佢地係自願嚟香港定點 咁撚低人工同唔可以自由活動

貪都唔到散仔貪啦

慘過乞食

600好夠啦 咁耐都未出過黎

8.5 全民三罷

都幾痴線
做一毛 一個月上限都 200 蚊啦
要離鄉摺被 都只係得 600 蚊

香港人出 600 蚊日薪畀你地打撚死班黑驚好嗎 ?

大家唔好咁衰啦
6舊水香港生存唔到
警察人工降到一皮我就信差佬喺追求正義啦
同司令同級都唔差㗎~

政府CA都高過個咩三軍司令成幾千蚊人工

如果你係其中一個月薪六舊水既解放軍
而家日日望住d兩三皮既毅進仔拆唔掂單野
然後到有一日要黎搵你隊同志出手求救
心入面究竟會有咩諗法?

$600/30= $20 M記都食唔到一餐

所以邏輯係解放軍大量投考香港警察扑9市民

軍隊變節好似好大罪，係咪要打把?
但啲狗人工高過啲老解咁多，啲老解一出會唔會無差別咁打啲狗?

6舊全部送返鄉下都唔夠洗啦

三軍司令一萬蚊

想搵條女過夜都要三個月糧先得再吹細d

屌，香港人咁有錢，出夠6000一日畀你對付啲狗。

黑警幾時同解放軍睇齊

奶粉

咪玩啦，習近平夠話佢自己月薪一萬蚊啦

咩年代仲講呢堆野
聽完都打冷震

升盡官做埋三軍總司令都係一皮

600 同庇護工場同lv

一般較內地部隊優厚

散仔有得收仲洗托奶粉咩

你以為啦...實唔止

三軍師令先一萬 去做文員仔仲多一兩千

月薪定日薪先

當年仲講到大陸唔俾香港人參軍係益香港人
而家睇番得淡笑
如果參左軍 今日香港兵變都似

貿易戰再咁落去，會唔會淨係包三餐溫飽

每次生火取暖同玩油都大叫向工聯會暴徒致敬

酒店摺被都唔止依個價

轉行做菲傭算啦，橫掂摺被咁叻，唔爭在做埋其他家務，人工仲高啲

接撚到起角先得$600
我做 H&M好過啦
又識到女 係唔係先

出1000招降

爲600派上前線同示威者搏命？唔怪之得出極都出唔到兵

話俾老解知黑警待遇同埋話佢廢過黑警

8月5號希望各位手足就低邊間鋪頭有參與罷工 下次就幫手去消費 逼使其他商鋪都要響應罷工 唔罷工嘅商鋪 不斷罷買！
同意請copy and reply

實有駐地費，勤工，獎金，津貼

有

陰公黎香港駐守連最低工資都無
唔怪得要買奶粉啦

我仲幻想有日啲狗軍事政變嘅話香港人點打，我諗只係市民捐餐券嗰62萬已經可以請解放軍消滅所有狗

上面成班係咁笑做乜姐
擺明9up啦 得600搵鬼做

你去掛？

千奇唔好扔錢入去招降

下次要去軍營舉標語俾佢哋睇下，叫佢哋搵李卓人

去酒店摺被啦 都可以叫做專業人士

9up呀嗱

哇 用大半人工炒兩罐奶粉

俾夠3倍人工你 打鳩中國

仲低過d外傭

得六舊
中間畀人食咗幾多夾棍
仲仆心仆命真係抵佢哋一生為奴

習近平 檯面都得一萬幾月薪

我得14k 成日都好自悲 但係原來我人工竟然高過三軍司令

可能福利好好
每月屋企人有乜乜金咁
大陸之前普通人都每年有錢分ard 萬（視乎條村賺幾多）
不過除返開都少
除咗屋企人有返啲錢
如果唔係年輕一代真係難啲
以家大陸物價又高咗（雖然相比香港都好撚低）

佢沖埋黎我地每人拎住5張1千蚊即刻變自己人

唔怪得文匯報話8百蚊裝備價值不菲

Winnie 都係高司令四千喳。
所以係中共的世界好假好扮野。
邊個人工最低？

吊,香港人比每個20000 同我打黑警!

摺被兵有能用？

比兩萬蚊佢地打差佬

咁抵
$1200挖角每朝幫手摺被OK?

我比夠千2

以後黎我屋企幫我摺底褲得了

屌 我出七舊 佢過檔幫手打共匪啦

同91年比升咗五六倍人工

$40 一餐都食唔到 仲一日

慘過坐監喎

得一萬蚊玩條春咩
依家是但一個農民工都就黎高過你三軍司令

住 食 衣 行都唔使錢 600真係好夠

推

放心 如果佢地贏既話遲早睇齊

數學家

Hi 王梓軒

早幾年解放軍買餸會收100開單叫老細開200

利申：見過

炮兵人工會唔會高的？

卒仔都有d權力
可以免費坐交通工具

怪唔得要走私奶粉啦

日薪下話有冇打錯字

包狗糧同狗房點會生存唔到

應該仲有津貼福利獎金之類

計埋成份應該有二千幾

國產007？
係咪抗爭標準配備要加100人幣同一包大陸煙？

十卜同胞

我請幾個解放軍幫我做工人好過請菲傭啦

中國式社會主義：三軍司令月薪$10000
自由世界：譚仔阿姐月薪$15000

邊條契弟再話中國模式好，唔該參軍先
話中國多機會果d，其實即係走資派，即係只係識認錢，但又要認錯邊個最多錢係傻9

咁低人工 可以挖角嗎

可能有駐港軍妓呢

警犬咁愛國 都應該要跟番啦

香港人窮得衹淨下錢，一於過底做香港外籍兵團

到時每個人拎500出黎，解放軍都變自己人

難怪國產007呢一幕咁經典, 原來佢地真係好窮
來吧,加入我地陣營,光復香港,時代革命

解放軍收600
警犬收24000
點解班老解唔會覺得有問題

唔係10000除600？

去酒店炒散啦

落得嚟嘅本身都未必差

底褲都想起角

眾籌，6000月薪請佢地對付警太

雖然 $600 ， 但你估佢地好打d 定果班3皮野嘅好打d ？

美國駐港總領事官邸喺老解旁邊 即係叫老解咪出嚟 否則核武器伺候都好易

淨係可以喺軍營？

個d奶粉採購員黎架咋嘛？

保家衛國呢個價

大灣區

600蚊個月 出黎食飯搭車都都冇錢

唔怪得之一百蚊就收買到

普通兵就600
大粒既三軍司令都係得10000

做鐘點都好揾過佢

屌你 香港都得600蚊日
唔怪知得澳門做到5粒鐘野就完

如果班狗同老解月薪睇齊

普通士兵：600元起
中尉軍官：5,600元
中校軍官：7,400元
三軍司令官：10,000元
狗員 ：24,110元
狗察：42,665 - 45,305元 起（睇學歷）
高級狗察：72,645
總狗察：87,460
狗司：112,180
高級狗司：130,775
總狗司：140,560
助理狗屋長：162,500
高級助理狗屋長：187,150
副狗長：217,330
狗長：247,050

咁樣一睇三軍司令官真係好低級 好下賤
唔怪得偽進狗都唔放三軍司令係眼內

呢度話習近平2.2萬美金年薪添 你信唔信
都係果句 得600蚊 搵鬼做咩

包食包住唔洗做
Hea住training就有錢收
差唔多啦

淨係摺下被,$600真係夠啦

習近平都係萬四蚊人工呀
一個毅進仔=兩個小熊維尼

中國唔會夠膽比香港人參軍，參左軍反抗只會更有效率

當軍咁少錢嘅

屌你老母做雞做看更都多過你陰公

共產黨會有各種各類不同名目的補貼

畀多個零你都係得六千蚊結果咪一樣

支持解放軍出黎遊行
口號都幫你諗埋

守護香港 同工同酬

掛喺bu啲牆到

貪污完應該唔止依多數

人工600蚊啫，食公數用公數買私人野都開公數，claim錢又claim多d， 100蚊claim1000蚊

但求打個和

咪撚信大陸依家軍隊做低層都有成十幾萬人仔一年，淨袋

駐香港一定唔係呢個數，裡面個個都係高官富二代

仲未計外面同人一齊撈嘅油水

Source: 支那親戚個仔當兵

香港警察底薪$20000！
加入警隊，報效祖國！

普通士兵人工太低了,600起係小城市都生活唔到啦

唔好傻啦 佢地到時返到大陸升官 貪污 發到豬頭咁 咩收賣佢地 係咪戇鳩 講返d有建設性既野啦

睇到最後先知係講緊月薪
仲諗緊日薪600養班友咁爽皮

邊只600，之前我玩過駐港老解d咩軍事夏令營，入面個士兵同我講每月10000，係高人工過內地個d

ZG
我屌 姐係佢地之前扮救護車係真既！？

我公司請緊執房，唔洗接到起角都600 蚊日

其實係呢度就睇得出
如果中共接手
班黑警就會比人完美取代
佢地仲以為自己後台好硬
Sorry
人地叫1%解放軍黎接管香港
你班受專業訓練有武器嘅香港人係會第一時間比中共清算

一般較內地部隊優厚。

拍下片 嗌下後果自負
包食包住 600算係咁啦

酒店執房鋪床唔洗摺被
去u記摺衫好過啦

支持老解取代黑警
派錢

比佢自由活動你都驚啦